wannacry出左解密軟件！！！！！！

source: TheHackerNews

要未boot過機先救到，好似係響memory裡面搵返條key出嚟。

勁！

係咪代表全世界嘅加密都可以被解密？

電腦專家教即刻熄機

No.

"Based on this finding, Guinet released a WannaCry ransomware decryption tool, named WannaKey, that basically tries to retrieve the two prime numbers, used in the formula to generate encryption keys from memory, and works on Windows XP only."

...

"So, that means, this method will work only if:
The affected computer has not been rebooted after being infected.
The associated memory has not been allocated and erased by some other process."

就算部XP機唔boot，耐咗memory會reuse都係無咗條key。

凡事都有第一步，希望再有好D solution，不過過咗7日好多就救唔返。

依個post咁都上到熱門

GitHub個repo好似寫x86 Win XP/Server 2003/7都得

班友邊忽專家？死機就叫你reboot，壞機就叫你check電線有冇插好，再唔係就洗機買過部啦

其實無咩用，只要attacker做多一步，send完去server之後bzero，之後放新版本，基本上就會無咗依個漏洞

仲有限好舊嘅XP版本